\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=false}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{WriteOnGrid}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\newcommand{\choiceFontsDys}[1]{
\ifstrequal{#1}{Fira}{%
  % Fira Sans + Fira Math
  % Description : Fira Sans est une police moderne, et Fira Math est une version mathématique compatible qui maintient le style sans-serif.
  % Utilisation : Fonctionne bien avec XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{fontspec}
  \setmainfont{Fira Sans}
  \setsansfont{Fira Sans}
  \usepackage{unicode-math}
  \setmathfont{Fira Math}
}{}
\ifstrequal{#1}{lmodern}{%
  % Latin Modern Sans
  % Description : Une version sans-serif de la célèbre police Latin Modern, qui est compatible avec mathastext.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{lmodern}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
\ifstrequal{#1}{tgheros}{%
  % TeX Gyre Heros + mathastext
  % Description : TeX Gyre Heros est une alternative à Helvetica, et le package mathastext permet d'utiliser la même police pour les mathématiques.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX, ou LuaLaTeX.
  \usepackage{tgheros}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
}
% Fira ou lmodern ou tgheros
\choiceFontsDys{Fira}

%\usepackage{unicode-math}
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setsansfont{TeX Gyre Schola}
%\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setsansfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setmathfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0,range=up/{Latin,latin,num}]
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
% Une valeur d'environ 1.2 à 1.7 est souvent recommandée. Cela permet d'augmenter l'espace entre les lignes tout en offrant un léger espacement entre les mots.
\setlength{\spaceskip}{1.2em}  
% Une valeur d'environ 1.2em à 1.5em est couramment conseillée. Cela crée un espace plus ample entre les mots, ce qui peut aider à réduire la fatigue visuelle et à améliorer la fluidité de la lecture.
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{}{}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{siunitx}
\usepackage{tkz-fct}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tkz-euclide}
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau=5,Classe=ème ,Date=   ,Theme=Fiche 1 : repérer un nombre relatif sur une droite graduée}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=cd7ce&id=5R11&n=3&d=10&s=4&alea=wZEj&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}

\begin{exercice}
On donne ci-dessous une liste de nombres : 
-3 ; -2,5 ; 6,4 ; 0 ; -1,4 ; 15 ; 2,7
\begin{enumerate}
    \item Quels sont les nombres positifs ?
    \item Quels sont les nombres négatifs ?
    \item Quels sont les nombres relatifs ?
    \item Quels sont les entiers négatifs ? 
    \item Quels sont les entiers relatifs ?

\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\end{exercice}


\begin{exercice}
Traduire les mots soulignés par un nombre relatif : \\
Exemple : \textit{Un spéléologue visite une grotte située à \underline{300 m en dessous du niveau de la mer}}.
Réponse : - 300 m
\begin{enumerate}
    \item Il fait \underline{25 °C} aujourd'hui.
    
    \item Un article est en réduction à \underline{30 \%}.
    \item Le Puy de Sancy est une montagne qui culmine à \underline{mille huit cent quatre vingt cinq mètres de hauteur}.
    \item L’ascenseur est descendu au \underline{troisième sous-sol}.
    \item Le philosophe Platon est né en \underline{427 avant J.C}.
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\end{exercice}

\begin{exercice}

Lire l'abscisse de chacun des points suivants.
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-6.5,-1) rectangle (16,1);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-6.2,0)--(15.400000000000002,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.25)--(-6,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-5.7,-0.16666666666666666)--(-5.7,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-5.4,-0.16666666666666666)--(-5.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-5.1,-0.16666666666666666)--(-5.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-4.8,-0.16666666666666666)--(-4.8,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-4.5,-0.16666666666666666)--(-4.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-4.2,-0.16666666666666666)--(-4.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.9000000000000004,-0.16666666666666666)--(-3.9000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.5999999999999996,-0.16666666666666666)--(-3.5999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.3,-0.16666666666666666)--(-3.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.25)--(-3,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.6999999999999997,-0.16666666666666666)--(-2.6999999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.4000000000000004,-0.16666666666666666)--(-2.4000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.0999999999999996,-0.16666666666666666)--(-2.0999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.8000000000000007,-0.16666666666666666)--(-1.8000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.5,-0.16666666666666666)--(-1.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.1999999999999993,-0.16666666666666666)--(-1.1999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.9000000000000004,-0.16666666666666666)--(-0.9000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.5999999999999996,-0.16666666666666666)--(-0.5999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.3000000000000007,-0.16666666666666666)--(-0.3000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.25)--(0,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.3000000000000007,-0.16666666666666666)--(0.3000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(0.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.8999999999999995,-0.16666666666666666)--(0.8999999999999995,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.1999999999999993,-0.16666666666666666)--(1.1999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.5,-0.16666666666666666)--(1.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.8000000000000007,-0.16666666666666666)--(1.8000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.1000000000000014,-0.16666666666666666)--(2.1000000000000014,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.3999999999999986,-0.16666666666666666)--(2.3999999999999986,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.6999999999999993,-0.16666666666666666)--(2.6999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.25)--(3,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.3000000000000007,-0.16666666666666666)--(3.3000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.6000000000000014,-0.16666666666666666)--(3.6000000000000014,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.8999999999999986,-0.16666666666666666)--(3.8999999999999986,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.199999999999999,-0.16666666666666666)--(4.199999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.5,-0.16666666666666666)--(4.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.800000000000001,-0.16666666666666666)--(4.800000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.100000000000001,-0.16666666666666666)--(5.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.399999999999999,-0.16666666666666666)--(5.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.699999999999999,-0.16666666666666666)--(5.699999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.25)--(6,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.299999999999999,-0.16666666666666666)--(6.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.600000000000001,-0.16666666666666666)--(6.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.899999999999999,-0.16666666666666666)--(6.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.200000000000001,-0.16666666666666666)--(7.200000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.5,-0.16666666666666666)--(7.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.799999999999999,-0.16666666666666666)--(7.799999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.100000000000001,-0.16666666666666666)--(8.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.399999999999999,-0.16666666666666666)--(8.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.700000000000001,-0.16666666666666666)--(8.700000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (9,-0.25)--(9,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.299999999999999,-0.16666666666666666)--(9.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.600000000000001,-0.16666666666666666)--(9.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.899999999999999,-0.16666666666666666)--(9.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.200000000000003,-0.16666666666666666)--(10.200000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.5,-0.16666666666666666)--(10.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.799999999999997,-0.16666666666666666)--(10.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.100000000000001,-0.16666666666666666)--(11.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.399999999999999,-0.16666666666666666)--(11.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.700000000000003,-0.16666666666666666)--(11.700000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (12,-0.25)--(12,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.299999999999997,-0.16666666666666666)--(12.299999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.600000000000001,-0.16666666666666666)--(12.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.899999999999999,-0.16666666666666666)--(12.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.200000000000003,-0.16666666666666666)--(13.200000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.5,-0.16666666666666666)--(13.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.799999999999997,-0.16666666666666666)--(13.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.100000000000001,-0.16666666666666666)--(14.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.399999999999999,-0.16666666666666666)--(14.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.700000000000003,-0.16666666666666666)--(14.700000000000003,0.16666666666666666);
	\draw (-6,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-6$}};
	\draw (-3,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-5$}};
	\draw (0,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw (3,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (6,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (9,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (12,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-3.7875000000000005,0.1875)--(-3.4125000000000005,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-3.7875000000000005,-0.1875)--(-3.4125000000000005,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.012499999999999,0.1875)--(4.387499999999999,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.012499999999999,-0.1875)--(4.387499999999999,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.112499999999999,0.1875)--(9.487499999999999,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.112499999999999,-0.1875)--(9.487499999999999,0.1875);
	\draw [color={black}] (-3.6,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (4.2,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (9.3,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};

\end{tikzpicture}\\
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.7,-1) rectangle (21.8,1);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-0.4,0)--(21.200000000000003,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-0.25)--(-0.2,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.09999999999999998,-0.16666666666666666)--(0.09999999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.39999999999999997,-0.16666666666666666)--(0.39999999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.7,-0.16666666666666666)--(0.7,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1,-0.16666666666666666)--(1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.3,-0.16666666666666666)--(1.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.5999999999999999,-0.16666666666666666)--(1.5999999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.9000000000000001,-0.16666666666666666)--(1.9000000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.1999999999999997,-0.16666666666666666)--(2.1999999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.4999999999999996,-0.16666666666666666)--(2.4999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2.8,-0.25)--(2.8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.0999999999999996,-0.16666666666666666)--(3.0999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.3999999999999995,-0.16666666666666666)--(3.3999999999999995,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.7,-0.16666666666666666)--(3.7,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4,-0.16666666666666666)--(4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.3,-0.16666666666666666)--(4.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.6,-0.16666666666666666)--(4.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.9,-0.16666666666666666)--(4.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.199999999999999,-0.16666666666666666)--(5.199999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.5,-0.16666666666666666)--(5.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5.8,-0.25)--(5.8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.1,-0.16666666666666666)--(6.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.3999999999999995,-0.16666666666666666)--(6.3999999999999995,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.7,-0.16666666666666666)--(6.7,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.999999999999999,-0.16666666666666666)--(6.999999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.3,-0.16666666666666666)--(7.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(7.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.900000000000001,-0.16666666666666666)--(7.900000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.200000000000001,-0.16666666666666666)--(8.200000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.5,-0.16666666666666666)--(8.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8.8,-0.25)--(8.8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.100000000000001,-0.16666666666666666)--(9.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.4,-0.16666666666666666)--(9.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.700000000000001,-0.16666666666666666)--(9.700000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.000000000000002,-0.16666666666666666)--(10.000000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.3,-0.16666666666666666)--(10.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.6,-0.16666666666666666)--(10.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.9,-0.16666666666666666)--(10.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.200000000000001,-0.16666666666666666)--(11.200000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.500000000000002,-0.16666666666666666)--(11.500000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (11.8,-0.25)--(11.8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.1,-0.16666666666666666)--(12.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.4,-0.16666666666666666)--(12.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.700000000000001,-0.16666666666666666)--(12.700000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13,-0.16666666666666666)--(13,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.3,-0.16666666666666666)--(13.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.600000000000001,-0.16666666666666666)--(13.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.9,-0.16666666666666666)--(13.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.2,-0.16666666666666666)--(14.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.5,-0.16666666666666666)--(14.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (14.8,-0.25)--(14.8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.100000000000001,-0.16666666666666666)--(15.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.400000000000002,-0.16666666666666666)--(15.400000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.700000000000001,-0.16666666666666666)--(15.700000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.000000000000004,-0.16666666666666666)--(16.000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.3,-0.16666666666666666)--(16.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.6,-0.16666666666666666)--(16.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.9,-0.16666666666666666)--(16.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.2,-0.16666666666666666)--(17.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.5,-0.16666666666666666)--(17.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (17.8,-0.25)--(17.8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.1,-0.16666666666666666)--(18.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.400000000000002,-0.16666666666666666)--(18.400000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.7,-0.16666666666666666)--(18.7,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19,-0.16666666666666666)--(19,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.3,-0.16666666666666666)--(19.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.6,-0.16666666666666666)--(19.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.900000000000002,-0.16666666666666666)--(19.900000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.200000000000003,-0.16666666666666666)--(20.200000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.5,-0.16666666666666666)--(20.5,0.16666666666666666);
	\draw (-0.2,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}2$}};
	\draw (2.8,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}1$}};
	\draw (5.8,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0$}};
	\draw (8.8,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}1$}};
	\draw (11.8,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}2$}};
	\draw (14.8,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}3$}};
	\draw (17.8,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}4$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.4124999999999999,0.1875)--(1.7874999999999999,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.4124999999999999,-0.1875)--(1.7874999999999999,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (14.3125,0.1875)--(14.6875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (14.3125,-0.1875)--(14.6875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (15.212500000000002,0.1875)--(15.587500000000002,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (15.212500000000002,-0.1875)--(15.587500000000002,0.1875);
	\draw [color={black}] (1.6,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw [color={black}] (14.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (15.4,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};

\end{tikzpicture}\\
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.54,-1) rectangle (21.96,1);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-0.24000000000000002,0)--(21.360000000000003,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.04,-0.25)--(-0.04,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.26,-0.16666666666666666)--(0.26,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.5599999999999999,-0.16666666666666666)--(0.5599999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.86,-0.16666666666666666)--(0.86,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.16,-0.16666666666666666)--(1.16,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.46,-0.16666666666666666)--(1.46,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.76,-0.16666666666666666)--(1.76,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.06,-0.16666666666666666)--(2.06,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.36,-0.16666666666666666)--(2.36,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.6599999999999997,-0.16666666666666666)--(2.6599999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2.96,-0.25)--(2.96,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.26,-0.16666666666666666)--(3.26,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.56,-0.16666666666666666)--(3.56,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.86,-0.16666666666666666)--(3.86,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.16,-0.16666666666666666)--(4.16,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.46,-0.16666666666666666)--(4.46,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.76,-0.16666666666666666)--(4.76,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.0600000000000005,-0.16666666666666666)--(5.0600000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.359999999999999,-0.16666666666666666)--(5.359999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.66,-0.16666666666666666)--(5.66,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5.96,-0.25)--(5.96,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.260000000000001,-0.16666666666666666)--(6.260000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.56,-0.16666666666666666)--(6.56,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.859999999999999,-0.16666666666666666)--(6.859999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.16,-0.16666666666666666)--(7.16,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.46,-0.16666666666666666)--(7.46,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.76,-0.16666666666666666)--(7.76,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.06,-0.16666666666666666)--(8.06,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.360000000000001,-0.16666666666666666)--(8.360000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.660000000000002,-0.16666666666666666)--(8.660000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8.96,-0.25)--(8.96,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.260000000000002,-0.16666666666666666)--(9.260000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.56,-0.16666666666666666)--(9.56,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.860000000000001,-0.16666666666666666)--(9.860000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.160000000000002,-0.16666666666666666)--(10.160000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.460000000000003,-0.16666666666666666)--(10.460000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.76,-0.16666666666666666)--(10.76,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.06,-0.16666666666666666)--(11.06,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.360000000000001,-0.16666666666666666)--(11.360000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.66,-0.16666666666666666)--(11.66,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (11.96,-0.25)--(11.96,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.260000000000002,-0.16666666666666666)--(12.260000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.560000000000002,-0.16666666666666666)--(12.560000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.86,-0.16666666666666666)--(12.86,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.16,-0.16666666666666666)--(13.16,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.46,-0.16666666666666666)--(13.46,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.76,-0.16666666666666666)--(13.76,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.06,-0.16666666666666666)--(14.06,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.360000000000001,-0.16666666666666666)--(14.360000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.660000000000002,-0.16666666666666666)--(14.660000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (14.96,-0.25)--(14.96,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.26,-0.16666666666666666)--(15.26,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.56,-0.16666666666666666)--(15.56,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.860000000000001,-0.16666666666666666)--(15.860000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.16,-0.16666666666666666)--(16.16,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.46,-0.16666666666666666)--(16.46,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.76,-0.16666666666666666)--(16.76,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.060000000000002,-0.16666666666666666)--(17.060000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.360000000000003,-0.16666666666666666)--(17.360000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.66,-0.16666666666666666)--(17.66,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (17.96,-0.25)--(17.96,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.26,-0.16666666666666666)--(18.26,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.560000000000002,-0.16666666666666666)--(18.560000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.86,-0.16666666666666666)--(18.86,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.16,-0.16666666666666666)--(19.16,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.46,-0.16666666666666666)--(19.46,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.76,-0.16666666666666666)--(19.76,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.060000000000002,-0.16666666666666666)--(20.060000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.360000000000003,-0.16666666666666666)--(20.360000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.660000000000004,-0.16666666666666666)--(20.660000000000004,0.16666666666666666);
	\draw (-0.04,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}04$}};
	\draw (2.96,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}03$}};
	\draw (5.96,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}02$}};
	\draw (8.96,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}01$}};
	\draw (11.96,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0$}};
	\draw (14.96,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}01$}};
	\draw (17.96,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}02$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.3725000000000005,0.1875)--(3.7475000000000005,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.3725000000000005,-0.1875)--(3.7475000000000005,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.572500000000002,0.1875)--(10.947500000000002,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.572500000000002,-0.1875)--(10.947500000000002,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (18.0725,0.1875)--(18.4475,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (18.0725,-0.1875)--(18.4475,0.1875);
	\draw [color={black}] (3.56,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (10.76,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={black}] (18.26,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};

\end{tikzpicture}\\
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-6.5,-1.5) rectangle (16,1);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-6.2,0)--(15.400000000000002,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.25)--(-6,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-5.7,-0.16666666666666666)--(-5.7,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-5.4,-0.16666666666666666)--(-5.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-5.1,-0.16666666666666666)--(-5.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-4.8,-0.16666666666666666)--(-4.8,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-4.5,-0.16666666666666666)--(-4.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-4.2,-0.16666666666666666)--(-4.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.9000000000000004,-0.16666666666666666)--(-3.9000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.5999999999999996,-0.16666666666666666)--(-3.5999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.3,-0.16666666666666666)--(-3.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.25)--(-3,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.6999999999999997,-0.16666666666666666)--(-2.6999999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.4000000000000004,-0.16666666666666666)--(-2.4000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.0999999999999996,-0.16666666666666666)--(-2.0999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.8000000000000007,-0.16666666666666666)--(-1.8000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.5,-0.16666666666666666)--(-1.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.1999999999999993,-0.16666666666666666)--(-1.1999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.9000000000000004,-0.16666666666666666)--(-0.9000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.5999999999999996,-0.16666666666666666)--(-0.5999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.3000000000000007,-0.16666666666666666)--(-0.3000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.25)--(0,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.3000000000000007,-0.16666666666666666)--(0.3000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(0.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.8999999999999995,-0.16666666666666666)--(0.8999999999999995,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.1999999999999993,-0.16666666666666666)--(1.1999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.5,-0.16666666666666666)--(1.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.8000000000000007,-0.16666666666666666)--(1.8000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.1000000000000014,-0.16666666666666666)--(2.1000000000000014,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.3999999999999986,-0.16666666666666666)--(2.3999999999999986,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.6999999999999993,-0.16666666666666666)--(2.6999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.25)--(3,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.3000000000000007,-0.16666666666666666)--(3.3000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.6000000000000014,-0.16666666666666666)--(3.6000000000000014,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.8999999999999986,-0.16666666666666666)--(3.8999999999999986,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.199999999999999,-0.16666666666666666)--(4.199999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.5,-0.16666666666666666)--(4.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.800000000000001,-0.16666666666666666)--(4.800000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.100000000000001,-0.16666666666666666)--(5.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.399999999999999,-0.16666666666666666)--(5.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.699999999999999,-0.16666666666666666)--(5.699999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.25)--(6,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.299999999999999,-0.16666666666666666)--(6.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.600000000000001,-0.16666666666666666)--(6.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.899999999999999,-0.16666666666666666)--(6.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.200000000000001,-0.16666666666666666)--(7.200000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.5,-0.16666666666666666)--(7.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.799999999999999,-0.16666666666666666)--(7.799999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.100000000000001,-0.16666666666666666)--(8.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.399999999999999,-0.16666666666666666)--(8.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.700000000000001,-0.16666666666666666)--(8.700000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (9,-0.25)--(9,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.299999999999999,-0.16666666666666666)--(9.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.600000000000001,-0.16666666666666666)--(9.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.899999999999999,-0.16666666666666666)--(9.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.200000000000003,-0.16666666666666666)--(10.200000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.5,-0.16666666666666666)--(10.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.799999999999997,-0.16666666666666666)--(10.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.100000000000001,-0.16666666666666666)--(11.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.399999999999999,-0.16666666666666666)--(11.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.700000000000003,-0.16666666666666666)--(11.700000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (12,-0.25)--(12,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.299999999999997,-0.16666666666666666)--(12.299999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.600000000000001,-0.16666666666666666)--(12.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.899999999999999,-0.16666666666666666)--(12.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.200000000000003,-0.16666666666666666)--(13.200000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.5,-0.16666666666666666)--(13.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.799999999999997,-0.16666666666666666)--(13.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.100000000000001,-0.16666666666666666)--(14.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.399999999999999,-0.16666666666666666)--(14.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.700000000000003,-0.16666666666666666)--(14.700000000000003,0.16666666666666666);
	\draw (-6,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-6$}};
	\draw (-3,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-5$}};
	\draw (0,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw (3,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (6,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (9,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (12,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0$}};
	\draw (-3.6000000000000005,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-5{,}2$}};
	\draw (4.199999999999999,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-2{,}6$}};
	\draw (9.299999999999999,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-0{,}9$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (-3.6000000000000005,0.3)--(-3.6000000000000005,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (-3.9000000000000004,0)--(-3.3000000000000007,0);
	\draw (-3.6000000000000005,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$A$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (4.199999999999999,0.3)--(4.199999999999999,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (3.8999999999999995,0)--(4.499999999999999,0);
	\draw (4.199999999999999,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$B$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (9.299999999999999,0.3)--(9.299999999999999,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (8.999999999999998,0)--(9.6,0);
	\draw (9.299999999999999,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$C$}};

\end{tikzpicture}\\
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.7,-1.5) rectangle (21.8,1);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-0.4,0)--(21.200000000000003,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-0.25)--(-0.2,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.09999999999999998,-0.16666666666666666)--(0.09999999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.39999999999999997,-0.16666666666666666)--(0.39999999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.7,-0.16666666666666666)--(0.7,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1,-0.16666666666666666)--(1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.3,-0.16666666666666666)--(1.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.5999999999999999,-0.16666666666666666)--(1.5999999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.9000000000000001,-0.16666666666666666)--(1.9000000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.1999999999999997,-0.16666666666666666)--(2.1999999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.4999999999999996,-0.16666666666666666)--(2.4999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2.8,-0.25)--(2.8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.0999999999999996,-0.16666666666666666)--(3.0999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.3999999999999995,-0.16666666666666666)--(3.3999999999999995,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.7,-0.16666666666666666)--(3.7,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4,-0.16666666666666666)--(4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.3,-0.16666666666666666)--(4.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.6,-0.16666666666666666)--(4.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.9,-0.16666666666666666)--(4.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.199999999999999,-0.16666666666666666)--(5.199999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.5,-0.16666666666666666)--(5.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5.8,-0.25)--(5.8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.1,-0.16666666666666666)--(6.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.3999999999999995,-0.16666666666666666)--(6.3999999999999995,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.7,-0.16666666666666666)--(6.7,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.999999999999999,-0.16666666666666666)--(6.999999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.3,-0.16666666666666666)--(7.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(7.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.900000000000001,-0.16666666666666666)--(7.900000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.200000000000001,-0.16666666666666666)--(8.200000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.5,-0.16666666666666666)--(8.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8.8,-0.25)--(8.8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.100000000000001,-0.16666666666666666)--(9.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.4,-0.16666666666666666)--(9.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.700000000000001,-0.16666666666666666)--(9.700000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.000000000000002,-0.16666666666666666)--(10.000000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.3,-0.16666666666666666)--(10.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.6,-0.16666666666666666)--(10.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.9,-0.16666666666666666)--(10.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.200000000000001,-0.16666666666666666)--(11.200000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.500000000000002,-0.16666666666666666)--(11.500000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (11.8,-0.25)--(11.8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.1,-0.16666666666666666)--(12.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.4,-0.16666666666666666)--(12.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.700000000000001,-0.16666666666666666)--(12.700000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13,-0.16666666666666666)--(13,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.3,-0.16666666666666666)--(13.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.600000000000001,-0.16666666666666666)--(13.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.9,-0.16666666666666666)--(13.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.2,-0.16666666666666666)--(14.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.5,-0.16666666666666666)--(14.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (14.8,-0.25)--(14.8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.100000000000001,-0.16666666666666666)--(15.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.400000000000002,-0.16666666666666666)--(15.400000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.700000000000001,-0.16666666666666666)--(15.700000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.000000000000004,-0.16666666666666666)--(16.000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.3,-0.16666666666666666)--(16.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.6,-0.16666666666666666)--(16.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.9,-0.16666666666666666)--(16.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.2,-0.16666666666666666)--(17.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.5,-0.16666666666666666)--(17.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (17.8,-0.25)--(17.8,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.1,-0.16666666666666666)--(18.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.400000000000002,-0.16666666666666666)--(18.400000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.7,-0.16666666666666666)--(18.7,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19,-0.16666666666666666)--(19,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.3,-0.16666666666666666)--(19.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.6,-0.16666666666666666)--(19.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.900000000000002,-0.16666666666666666)--(19.900000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.200000000000003,-0.16666666666666666)--(20.200000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.5,-0.16666666666666666)--(20.5,0.16666666666666666);
	\draw (-0.2,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}2$}};
	\draw (2.8,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}1$}};
	\draw (5.8,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0$}};
	\draw (8.8,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}1$}};
	\draw (11.8,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}2$}};
	\draw (14.8,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}3$}};
	\draw (17.8,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}4$}};
	\draw (1.5999999999999999,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-0{,}14$}};
	\draw (14.5,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$0{,}29$}};
	\draw (15.400000000000002,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$0{,}32$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (1.5999999999999999,0.3)--(1.5999999999999999,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (1.2999999999999998,0)--(1.9,0);
	\draw (1.5999999999999999,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$D$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (14.5,0.3)--(14.5,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (14.2,0)--(14.8,0);
	\draw (14.5,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$E$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (15.400000000000002,0.3)--(15.400000000000002,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (15.100000000000001,0)--(15.700000000000003,0);
	\draw (15.400000000000002,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$F$}};

\end{tikzpicture}\\
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.54,-1.5) rectangle (21.96,1);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-0.24000000000000002,0)--(21.360000000000003,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.04,-0.25)--(-0.04,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.26,-0.16666666666666666)--(0.26,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.5599999999999999,-0.16666666666666666)--(0.5599999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.86,-0.16666666666666666)--(0.86,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.16,-0.16666666666666666)--(1.16,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.46,-0.16666666666666666)--(1.46,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.76,-0.16666666666666666)--(1.76,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.06,-0.16666666666666666)--(2.06,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.36,-0.16666666666666666)--(2.36,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.6599999999999997,-0.16666666666666666)--(2.6599999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2.96,-0.25)--(2.96,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.26,-0.16666666666666666)--(3.26,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.56,-0.16666666666666666)--(3.56,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.86,-0.16666666666666666)--(3.86,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.16,-0.16666666666666666)--(4.16,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.46,-0.16666666666666666)--(4.46,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.76,-0.16666666666666666)--(4.76,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.0600000000000005,-0.16666666666666666)--(5.0600000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.359999999999999,-0.16666666666666666)--(5.359999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.66,-0.16666666666666666)--(5.66,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5.96,-0.25)--(5.96,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.260000000000001,-0.16666666666666666)--(6.260000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.56,-0.16666666666666666)--(6.56,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.859999999999999,-0.16666666666666666)--(6.859999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.16,-0.16666666666666666)--(7.16,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.46,-0.16666666666666666)--(7.46,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.76,-0.16666666666666666)--(7.76,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.06,-0.16666666666666666)--(8.06,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.360000000000001,-0.16666666666666666)--(8.360000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.660000000000002,-0.16666666666666666)--(8.660000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8.96,-0.25)--(8.96,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.260000000000002,-0.16666666666666666)--(9.260000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.56,-0.16666666666666666)--(9.56,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.860000000000001,-0.16666666666666666)--(9.860000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.160000000000002,-0.16666666666666666)--(10.160000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.460000000000003,-0.16666666666666666)--(10.460000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.76,-0.16666666666666666)--(10.76,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.06,-0.16666666666666666)--(11.06,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.360000000000001,-0.16666666666666666)--(11.360000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.66,-0.16666666666666666)--(11.66,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (11.96,-0.25)--(11.96,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.260000000000002,-0.16666666666666666)--(12.260000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.560000000000002,-0.16666666666666666)--(12.560000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.86,-0.16666666666666666)--(12.86,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.16,-0.16666666666666666)--(13.16,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.46,-0.16666666666666666)--(13.46,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.76,-0.16666666666666666)--(13.76,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.06,-0.16666666666666666)--(14.06,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.360000000000001,-0.16666666666666666)--(14.360000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.660000000000002,-0.16666666666666666)--(14.660000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (14.96,-0.25)--(14.96,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.26,-0.16666666666666666)--(15.26,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.56,-0.16666666666666666)--(15.56,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.860000000000001,-0.16666666666666666)--(15.860000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.16,-0.16666666666666666)--(16.16,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.46,-0.16666666666666666)--(16.46,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.76,-0.16666666666666666)--(16.76,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.060000000000002,-0.16666666666666666)--(17.060000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.360000000000003,-0.16666666666666666)--(17.360000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.66,-0.16666666666666666)--(17.66,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (17.96,-0.25)--(17.96,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.26,-0.16666666666666666)--(18.26,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.560000000000002,-0.16666666666666666)--(18.560000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.86,-0.16666666666666666)--(18.86,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.16,-0.16666666666666666)--(19.16,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.46,-0.16666666666666666)--(19.46,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.76,-0.16666666666666666)--(19.76,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.060000000000002,-0.16666666666666666)--(20.060000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.360000000000003,-0.16666666666666666)--(20.360000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.660000000000004,-0.16666666666666666)--(20.660000000000004,0.16666666666666666);
	\draw (-0.04,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}04$}};
	\draw (2.96,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}03$}};
	\draw (5.96,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}02$}};
	\draw (8.96,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}01$}};
	\draw (11.96,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0$}};
	\draw (14.96,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}01$}};
	\draw (17.96,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}02$}};
	\draw (3.56,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-0{,}028$}};
	\draw (10.760000000000002,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-0{,}004$}};
	\draw (18.26,-1.2) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$0{,}021$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (3.56,0.3)--(3.56,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (3.2600000000000002,0)--(3.86,0);
	\draw (3.56,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$G$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (10.760000000000002,0.3)--(10.760000000000002,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (10.46,0)--(11.060000000000002,0);
	\draw (10.760000000000002,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$H$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (18.26,0.3)--(18.26,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (17.96,0)--(18.560000000000002,0);
	\draw (18.26,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$I$}};

\end{tikzpicture}\\


\end{enumerate}



Placer le point J qui a pour abscisse l'opposé de l'abscisse du point J.
\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Placer les points : $A(-0{,}04), B(0{,}25), C(0{,}43)$.


\bigskip
    \begin{tikzpicture}[x=2.2mm]
    \draw[-{Latex[round]},thick] (0,0) -- (72,0);
    \foreach \x in {0,1,...,70} \draw[thick] ([yshift=-0.8mm]\x,0) -- ([yshift=0.8mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {0,10,...,70} \draw[ultra thick] ([yshift=-1.5mm]\x,0) coordinate (a\i) -- ([yshift=1.5mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {-0.2,-0.1,0,0.1,0.2,0.3,0.4,0.5} {
      \node[below=2mm of a\i,inner sep=0pt,font=\small] {$\num{\x}$};
    }
\end{tikzpicture}
	\item Placer les points : $D(-0{,}16), E(0{,}14), F(0{,}23)$.


\bigskip
    \begin{tikzpicture}[x=2.2mm]
    \draw[-{Latex[round]},thick] (0,0) -- (72,0);
    \foreach \x in {0,1,...,70} \draw[thick] ([yshift=-0.8mm]\x,0) -- ([yshift=0.8mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {0,10,...,70} \draw[ultra thick] ([yshift=-1.5mm]\x,0) coordinate (a\i) -- ([yshift=1.5mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {-0.3,-0.2,-0.1,0,0.1,0.2,0.3,0.4} {
      \node[below=2mm of a\i,inner sep=0pt,font=\small] {$\num{\x}$};
    }
\end{tikzpicture}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \;

\bigskip
    \begin{tikzpicture}[x=2.2mm]
    \draw[-{Latex[round]},thick] (0,0) -- (72,0);
    \foreach \x in {0,1,...,70} \draw[thick] ([yshift=-0.8mm]\x,0) -- ([yshift=0.8mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {0,10,...,70} \draw[ultra thick] ([yshift=-1.5mm]\x,0) coordinate (a\i) -- ([yshift=1.5mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {-0.2,-0.1,0,0.1,0.2,0.3,0.4,0.5} {
      \node[below=2mm of a\i,inner sep=0pt,font=\small] {$\num{\x}$};
    }
\tkzText[above=2mm](16.01,0){A}
      
\tkzText[above=2mm](45.01,0){B}
      
\tkzText[above=2mm](63.01,0){C}
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](16.01,0)
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](45.01,0)
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](63.01,0)
\end{tikzpicture}
	\item \;

\bigskip
    \begin{tikzpicture}[x=2.2mm]
    \draw[-{Latex[round]},thick] (0,0) -- (72,0);
    \foreach \x in {0,1,...,70} \draw[thick] ([yshift=-0.8mm]\x,0) -- ([yshift=0.8mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {0,10,...,70} \draw[ultra thick] ([yshift=-1.5mm]\x,0) coordinate (a\i) -- ([yshift=1.5mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {-0.3,-0.2,-0.1,0,0.1,0.2,0.3,0.4} {
      \node[below=2mm of a\i,inner sep=0pt,font=\small] {$\num{\x}$};
    }
\tkzText[above=2mm](14.01,0){D}
      
\tkzText[above=2mm](44.01,0){E}
      
\tkzText[above=2mm](53.01,0){F}
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](14.01,0)
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](44.01,0)
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](53.01,0)
\end{tikzpicture}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{exercice}
    
\begin{enumerate}
    \item Tracer une droite graduée. Prendre un carreau pour 0,5.
    \item Placer les points A(2), B(3), C(-1,5), D(1,5) et E(2,5).
    \item Citer les points dont les abscisses sont des nombres opposés
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\end{exercice}

\begin{exercice}
Compléter le tableau suivant : \\
$\renewcommand{\arraystretch}{1}
\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
 \text{Nombre} & \phantom{rrrrr} & \phantom{rrrrr} & \phantom{rrrrr} & -3{,}8 & \phantom{rrrrr} & \phantom{rrrrr}\\
\hline
 \text{Distance à zéro du nombre} & \phantom{rrrrr} & \phantom{rrrrr} & 6{,}4 & \phantom{rrrrr} & 2{,}7 & \phantom{rrrrr}\\
\hline
 \text{Opposé du nombre} & -1{,}8 & +9{,}7 & \phantom{rrrrr} & \phantom{rrrrr} & \phantom{rrrrr} & +5{,}6\\
\hline
\end{array}
\renewcommand{\arraystretch}{1}$

\end{exercice}


\newpage 


\begin{exercice}
\begin{enumerate}
    \item Tracer une droite graduée d’unité un carreau. \\
    \item Placer les points A, E, G, O, P et T tels que : \\
a) le point A est l'origine de la droite graduée.\\
b) le point E a pour abscisse 2,5.\\
c) le point G a pour abscisse un nombre positif situé à 1,5 carreau de A. \\
d) l'abscisse du point O est l'opposé de 2. \\
e) le point P a pour abscisse un nombre négatif et est situé à 3,5 carreaux du point A. \\
f) l'abscisse du point T est l'opposé de celle de G.
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\end{exercice}
\newpage 

\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau=5,Classe=ème ,Date=   ,Theme=Fiche 2 : comparaison de nombres relatifs}



\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter avec le signe < ou >.
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $7{,}3 \quad \ldots\ldots   \quad7{,}9$
	\item $-4 \quad \ldots\ldots   \quad-4{,}7$
	\item $-9{,}6 \quad \ldots\ldots   \quad9{,}9$
	\item $-2{,}6 \quad \ldots\ldots   \quad-2{,}1$
	\item $-4{,}5 \quad \ldots\ldots   \quad-4{,}2$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=3em]
	\item $7{,}3 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{<}} \quad 7{,}9$
	\item $-4 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{>}} \quad -4{,}7$
	\item $-9{,}6 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{<}} \quad 9{,}9$
	\item $-2{,}6 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{<}} \quad -2{,}1$
	\item $-4{,}5 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{<}} \quad -4{,}2$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=c7c3d&id=5R13-1&n=3&d=10&alea=Jdz4&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Ranger les nombres suivants dans l'ordre croissant : 

\medskip
 $-4{,}5\quad ; \quad-4{,}8\quad ; \quad-4{,}2\quad ; \quad4{,}49\quad ; \quad-4{,}54\quad ; \quad2{,}9$.
	\item Ranger les nombres suivants dans l'ordre décroissant : 

\medskip
 $5{,}54\quad ; \quad6{,}6\quad ; \quad-5{,}5\quad ; \quad-5{,}49\quad ; \quad-6\quad ; \quad-5$.
	\item Ranger les nombres suivants dans l'ordre croissant : 

\medskip
 $-8{,}9\quad ; \quad-7{,}5\quad ; \quad-6{,}6\quad ; \quad8{,}26\quad ; \quad8{,}38\quad ; \quad-8{,}3$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $-4{,}8\quad < \quad-4{,}54\quad < \quad-4{,}5\quad < \quad-4{,}2\quad < \quad2{,}9\quad < \quad4{,}49$.
	\item $6{,}6\quad > \quad5{,}54\quad > \quad-5\quad > \quad-5{,}49\quad > \quad-5{,}5\quad > \quad-6$.
	\item $-8{,}9\quad < \quad-8{,}3\quad < \quad-7{,}5\quad < \quad-6{,}6\quad < \quad8{,}26\quad < \quad8{,}38$.
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=4b644&id=5R13-2&n=4&d=10&alea=cCFY&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Encadrer $78{,}521$ au centième.

\medskip
$\ldots\ldots\quad<\quad78{,}521\quad<\quad\ldots\ldots$
	\item Encadrer $-74{,}324$ à l'unité.

\medskip
$\ldots\ldots\quad<\quad-74{,}324\quad<\quad\ldots\ldots$
	\item Encadrer $-5{,}76$ au dixième.

\medskip
$\ldots\ldots\quad<\quad-5{,}76\quad<\quad\ldots\ldots$
	\item Encadrer $-89{,}192$ au dixième.

\medskip
$\ldots\ldots\quad<\quad-89{,}192\quad<\quad\ldots\ldots$
\end{enumerate}
\end{exercice}
\newpage 

\begin{exercice}
    


\begin{enumerate}
\item Sur la droite gradué ci dessous, place les points $A(+8)$, $B(-2)$, $C(+3)$, $D(-5)$ et $E(+2)$.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[x=1cm]  
\draw[thick,->] (-6,0) -- (10,0);
\foreach \x in {0,1}
\draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,3pt) -- (0pt,-3pt) node [below] {\x};
\foreach \x in {-5,-4,-3,-2,-1,2,3,4,5,6,7,8,9}	
\draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,3pt) -- (0pt,-3pt) ;
\end{tikzpicture}
\end{center}

\vspace{-5mm}
\item En examinant la position des points $A$, $B$, $C$, $D$ et $E$ sur cette droite gradué, complète par $<$ou $>$ :
\begin{enumerate}
\item $2 ~\dots ~ \dots ~ -2$&
\item $+2 ~\dots ~ \dots ~ -5$&
%\item $+3 ~\dots ~ \dots ~ +8$&
\item $-2 ~\dots ~ \dots ~ -5$&
\item $+8 ~\dots ~ \dots ~ -2$&
\item $-5 ~\dots ~ \dots ~ +3$\\

\end{enumerate}
\item Range dans l'ordre croissant : $+8$, $-2$, $+3$, $-5$ et $+2$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}

\begin{enumerate}
\item Sur la droite gradué, d'unité de longueur le centimètre, place les points $A(+0,8)$, $B(-2,3)$, $C(+3,5)$, $D(+5,4)$ et $E(-1,6)$.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[x=1cm]  
\draw[thick,->] (-4,0) -- (6,0);
\foreach \x in {0,1}
\draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,3pt) -- (0pt,-3pt) node [below] {\x};
\foreach \x in {,-3,-2,-1,2,3,4,5}	
\draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,3pt) -- (0pt,-3pt) ;
\end{tikzpicture}
\end{center}

\vspace{-5mm}
\item En examinant la position des points $A$, $B$, $C$, $D$ et $E$ sur cette droite gradué, range dans l'ordre décroissant : $+0,8$, $-2,3$, $+3,5$, $+5,4$ et $-1,6$.
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
    Complète par $<$, $>$ ou $=$
\begin{enumerate}

\item $10 ~\dots ~ \dots ~ +3$
\item $-8 ~\dots ~ \dots ~ 0$
\item $0 ~\dots ~ \dots ~ -4$
\item $+3 ~\dots ~ \dots ~ 0$
\item $-7 ~\dots ~ \dots ~ -8$
\item $+250 ~\dots ~ \dots ~ +205$
\item $-82 ~\dots ~ \dots ~ -83$
\item $-205 ~\dots ~ \dots ~ -2050$\\
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Complète par $<$, $>$ ou $=$
\begin{enumerate}
\item $+5,34 ~\dots ~ \dots ~ +3,54$
\item $0,05 ~\dots ~ \dots ~ 1$
\item $-8,51 ~\dots ~ \dots ~ -8,5$
\item $11,9 ~\dots ~ \dots ~ +11,9$
\item $3,14 ~\dots ~ \dots ~ -1,732$
\item $-9,27 ~\dots ~ \dots ~ -9,272$


\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Barre l'intrus dans chacun des cas.
\begin{enumerate}
\item $-9,84 < -9,72 < -9,67 <-9,78 < -9,18$
\item $-2,5 < -2,498 < -2,499 <+1,54 < +1,55$
\item $-10,1 > -10,02 > -10,2 >-10,22 > -10,222$\\
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}

\begin{enumerate}
\item Range dans l'ordre croissant les nombres : \quad $+3$ ; $-7$ ; $-8$ ; $+7$ ; $+14$ ; $+8$ ; $-9,0$
\item Range dans l'ordre croissant les nombres : 
$+5,0$ ; $+2,7$ ; $-2,6$ ; $-3,1$ ; $+7,1$ ; $-8,3$ ; $-0,2$
\item Range dans l'ordre décroissant les nombres : \quad $-10$ ; $+14$ ; $-8$ ; $-3$ ; $+4$ ; $+17$ ; $-11$
\item Range dans l'ordre décroissant les nombres : \\
$-10,6$ ; $+14,52$ ; $-8,32$ ; $-3,8$ ; $+4,2$ ; $+14,6$ ; $-8,3$
\end{enumerate}    
\end{exercice}



\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{78{,}52}}<78{,}521<{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{78{,}53}}$
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-75}}<-74{,}324<{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-74}}$
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-5{,}8}}<-5{,}76<{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-5{,}7}}$
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-89{,}2}}<-89{,}192<{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-89{,}1}}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}